# 1 Начало работы

## Основы
### Снимки состояний, а не изменений
Такие системы как (CVS, сабвершен и тп) рассматривают хранимые данные как набор файлов
и изменений, который вносились в эти файлы в течении их жизни (по сути они хранят дельту
от первоначального вида файла)

В git же все по другому, данные представляются как набор снимков состояний мениатюрной файловой
системы, каждый раз, когда мы делаем изменения в файле и сохраняем это в гит, делается
снимок всех файлов в конкретный момент времени и сохраняется ссылка на этот снимок
(вместо файлов, которые не изменились, сохраняется ссылка на их ранее сохраненные копии)

### Локальность операций
Для осуществления практически всех операций системе Git требуются только локальные
файлы и ресурсы - в общем случае информация с других компьютеров сети не нужна.

для просмотра истории проекта Git нет нужны обращаться к серверу, получать там историю 
и выводить ее на экран - система просто читает все непосредственно из локальной базы данных

### Целостность гит
гит для всех данных перед сохранением вычисляется контрольная сумма, по которой они впоследствии ищутся
для вычисления сумм используется хеш SHA-1
гит сохраняет данные в базе не по именам файлов, а по хешу их содержимого

### Три состояния
файлы в гит могут находится в трех основных состояниях:
- модифицированное (modified) - состояние означает, что изменения уже внесены в файл, но пока не зафиксированы в бд
- индексированное (staged) - состояние озночает, что вы пометили текущую версию модифицированного файла 
как предназначенную для следующей фиксации
- зафиксированные (committed) - состояние означает, что данные надежно сохранены в локальной базе

папка .git - место, где Гит хранит все метаданные и базу данных проекта (часть, которая копируется при дублировании
репозитория с другого компьютера)

в Гит есть глобальный конфиг, который лежит в папке Гит etc/gitconfig (чтобы вносить изменения в этот файл git config --system)
есть пользовательский конфиг, который лежит в ~/.gitconfig (чтобы вносить изменения в этот файл git config --global)
и есть конфиг репозитория /.git/config(чтобы вносить изменения в этот файл git config (в папке проекта))

настройки каждого уровня, переопределяют настройки уровня выше

changes after git add

rebase changes boy

another rebase changes boy